(警世長文)請原諒及珍惜一個會氹你一個月既男仔 就算佢做錯野

(首先聲明：以下講既唔適合用於出軌或者有暴力行為既關系，因為呢兩樣野係冇灣轉)

前排同男朋友分左手
因為佢答應我既野佢做唔到，仲要係唔止一次 。之前已經原諒過一次，所以今次再犯我好失望
我一開始其實係有少少想分手，因為唔知點再去信任佢。
但又未到100%想分手，所以同佢講好左一排大家唔見面唔搵大家冷靜下。
上星期佢搵返我，但我其實都未ready點去面對佢。因為佢冇守諾言所以我對佢冇信心
佢搵我，我好冷淡咁hea覆佢，跟住佢隔左幾日就同我講分手，話唔想大家拖咁耐
話都明白我點解會信佢唔到。
但佢講到明佢仲愛我 只係咁樣拖落去對大家都好辛苦。

但其實我好後悔
後悔自己點解當佢仲未放棄，仲主動搵我個時，我冇試下接納佢，冇比機會大家 。
其實肯踏出一步，比機會大家重新開始都好過做陌路人。
因為佢一直都對我好好，我想要咩佢都盡量買比我，又對我專一
又遷就我啲港女脾氣，對我都好細心體貼溫柔，所有節日生日都有盡量同我慶祝得好好，我啲schedule我鐘意咩佢都記得，仲有幾晏都想送我返屋企，就算我住藍田 佢住元朗。
雖然只係一齊左11個月，但大家都好似識左好耐咁。
雖然我成日話佢笑佢，但其實我都係鐘意佢。而家諗返起，雖然佢做錯野令我好失望，仲要唔止一次，但我其實一直都feel到佢好內疚，好想氹返我，佢係好重視我。只係自己個時自己唔知點去信佢，自己原地踏步。最終搞到佢都頂唔順，而我就冇左一個咁好咁體諒我既男朋友 。
雖然佢做錯好多次令我好失望，但其實都係一啲溝通或者習慣問題，比起出軌或者暴力問題，其實諗返轉頭，佢犯既錯都唔係咩大事，要去到分開。好後悔自己hea覆佢，拖佢同冇比機會佢。

所以如果有絲打而家係嬲緊另一半，冷戰緊，考慮緊分手，但如果唔係涉及出軌或者暴力。
其實真係諗深一層，唔洗去到分手。諗下對方既好，冇人係完美，諗下大家一齊個時，曖昧個時既開心時光。雖然佢做錯野，令你好嬲好失望，但如果佢好努力咁氹返你，點解唔比佢一個機會呢？就算係第二次機會都好，都當比自己一個機會，去擁有一個願意無條件氹你，為你改變既人。
其實可能你自己都唔小心做錯野，踩親過佢底線，但佢都默默咁原諒過你好多次。咁你點解唔可以原諒佢多一次呢。
兩個人可以一齊係唔容易架
信任可以慢慢重建返，但對你好既男朋友冇左就冇左 。
可能有啲理性獨立絲打(我自認都係)覺得冇左男朋友都冇咩咁大不了，
但如果你男朋友係可以接受你既缺點脾氣，係會盡佢能力令你開心
你係咪有信心可以搵返咁樣既人?
可能佢係做錯野，仲要唔只一次，但佢都一定係知錯同認真對待你 ，
先會一個男人可以氹你咁耐，佢一定係好鐘意你先會咁做。
唔好因為一時意氣或者信任問題就冇左個對你好既人。
見好就收 佢仲肯氹你就好好珍惜，
無野係解決唔到。
既然佢都咁有誠意，其實你只要行出一步原諒佢，就雨過天晴。
原諒佢啦，我相信佢一直等緊你。

咁你分手原因係咩

算鳩數啦你

你本人垃圾港女脾氣難得搵到有個人肯就你氹你

不等於

其他 couple 男方做錯完野願意氹個女仔就係值得原諒

我一開始好嬲佢做唔到答應我既野
因為個樣野我唔鐘意佢咁做 但佢又做左唔止一次。 但係其實而家諗返起，大家溝通得好啲就冇事，唔洗去到分手。始終又唔係出軌個啲。

depends 係咩事啦 因為我自己而家諗返起 又唔係嚴重到出軌個啲
只係想同大家講 有時一人讓一步 就唔洗搞到分手姐

咁你唔一開頭就講係咩事？
題目就 generalize 到全世界？

咁你後悔係因為你冇左一個愛你既人姐 而唔係因為冇左一個你愛既人
對佢黎講都係好事黎既
如果繼續同你落去 只會比你繼續控制住 活係你既陰影之下

其實我都愛佢 而家都仲係
所以先咁後悔啫。

上星期人地搵你仲冷淡緊，人地一走你就叫春叫珍惜。你只係享受被愛，你係識珍惜關係就唔會當初咁西成個月，你講警世真係無咩說服力

女人真係奇怪
要人就哂佢、氹佢、咩都認衰仔
究竟個男人係養緊公主、面對緊老細定湊緊女？

警世係想比咁多位知道唔好好似我咁西
人地落哂力氹你 見好就收
如果唔係就覆水難收。

但可唔可以講下佢答應左而做唔到既，其實大概係咩事？

唉 總之一個男仔肯低聲下氣咁氹你認衰
就最好自己都退一步 唔好逼死大家

唔可以你氹返佢嘅

大家睇一件事既標準 尺度唔同
大概都係溝通既問題
我覺得佢唔明白件事有幾嚴重
我覺得佢唔守信任

我都想氹佢
但而家都冇呢個機會

佢死咗？

岩呀 如果氹都唔氹就算啦 一定唔愛你

關係搞到好僵
唔知點開口
好少氹人...

愛佢就唔會想分手 亦都唔會HEA覆 愛情就係建基於信任上面
你對佢信任都冇埋啦 你一大篇都係講佢對你幾好 後悔冇左一個咁好既男仔
你講到佢幾關心你 咁其實你係呢11個月入面又有冇企過係佢既角度去諗 而唔係事後諗返起
你都講到咁愛佢啦 咁咪拉低面子 不顧一切去箍煲囉

咁算啦，你講咁多但最後都唔付出下試下⋯

唔識講 又唔係完全冇信任 因為見到佢咁樣不斷氹我 係feel到佢係珍惜我
只係佢明明答應左唔會再做既野 又再做
搞到我自己有啲不信任佢
不過我都知信任係可以建立返

我諗我自己係呢11個月可能真係好少係佢角度諗 有時佢話我啲野 我都當耳邊風
可能遲啲試下聯絡返佢 睇下佢咩反應
自己真係好後悔hea佢 自己性格問題

好驚佢對我死左心
我之前咁對佢

咁多藉口，旁人睇你根本係放唔低身段同面子，或者唔係真係咁愛老實講即使你食幾下檸檬都係你應受既

你係咪怪條仔應承左但又冇朝朝起身即刻whatsapp你/訓覺前同你講good night/打機、同兄弟食飯嗰陣遲覆message嗰類閪野

我覺得你唔係好識換位思考
假設有啲行為你好鍾意，但係佢唔鍾意
跟住佢要求你唔好再做，你又會點睇？

呢個世界冇話冇左邊個唔得，每個人都係獨立個體
氹你/認衰仔都唔係奉旨
港女格係因為社會偏幫女性+狗公太多+後生男多女少造成既
希望你好好反思下呢種性格係咪真係為你帶嚟真正既快樂，定係一時既支配感所帶嚟既快感

其實都係自己性格累事。好少低聲下氣
不過今次會試下 因為失去左佢先知道真係愛佢。

唔係呢啲啦 咁小事

你講得岩
唔係好識係佢角度諗

係呀冇話冇左邊個唔得
但我想同大家講係 當對方仲想氹你 仲同你主動有聯繫既時候就要珍惜
唔好拖 唔好hea人咁啫

奇撚怪怪，收皮啦死港女

收皮啦臭閪港女

唔work就分㗎啦
呢次氹得掂唔通問題就解決？

鬧啦
唔想再有絲打好似我咁 因為hea覆人 搞到人心淡
自己又後悔 on99咁
原諒佢咪得 我認我on9又港女

其實可唔可以具體地講佢做咗咩
妳講到唔係出軋暴力
我又真係想睇下有幾嚴重

你係咁強調「佢做錯」
如果唔係上面啲小事
咁即係做錯咩事

講真如果男仔仲好愛你
其實好少會咁主動提分手
我覺得件事冇你講到咁輕鬆
就算你先前唔擺譜，都唔一定大團圓

覺得最好溝通幾次先
事不過三 當然唔係講緊出軌 會打人呢啲情況

有啲野錯左第一第二次 咪比次機會對方 對大家都好
唔好好似我咁 第二次都唔比機會人 最後又係自己後悔

就係承諾上既野 有冇守諾言 做到佢話唔會再做既野
我係嬲佢唔守諾言 冇做到之前佢口口聲聲話唔會再做既野

但而家諗返起 佢氹左我成個月 我知道佢好鍾意我 我都其實鍾意佢 只係我個時未ready點信佢
我係應該早啲比機會大家 因為我知信任會慢慢重建
而唔係hea佢拖佢 搞到佢都心淡

因為我hea佢 拖佢
就算佢低聲下氣 氹我氹左成個月 我都係到hea佢
咪搞到佢都攰 就講分手
係我自己hea人 搞成咁
所以大家屌我港女啦

失去咗先懂得珍惜

同我好似，我都好唔鍾意人唔守諾言呃我
不過我從來冇諗過分手，反而係佢唔守諾言之後仲唔要我

其實可唔可以舉到實際例子佢點無守承諾
下下籠統帶過好難理解到底邊個問題

自己唔守諾言 仲要唔知錯唔氹你
呢啲人就算啦

其實係我自己問題多啲
因為我hea佢 hea到佢心淡
而家諗返起 一早比機會大家咪冇事。

樓主冇答到
係咪應承你唔搵其他女 但唔守承諾

或者 戒煙? 戒某啲壞習慣?

唔係 如果佢係鍾意第二個
我唔會留戀啦
你當一啲佢既習慣 我唔鍾意啦
而家諗返起 溝通下或者提下佢 同佢講你再咁做我就會嬲
可能咁樣不斷咁提佢 咁就會冇事 唔洗搞到又冷戰又分手
真心後悔 個時唔識處理。

唔係戒煙
但都係佢啲習慣 我唔鍾意啦

問左咁耐都答唔到確實事件
我都無興趣再追問

樓主咪撚on9啦
佢今日同得你分手就證明，佢容忍有個限度，而你亦都無挽留，得出結果就係大家都唔愛對方，唔想為大家去作出改變，所以你無資格去後悔，因為你都唔愛佢，你只係唔慣身邊無人。

直接講啦屌你，咁撚私人唔講得就咪撚開post la,
又要做雞又怕柒大

總之其實好多事溝通下就得
比一兩次機會人地又唔洗死
對大家都有好處 唔洗下下都搞到分手
大家溝通下 提出解決方法就得

如果一個男仔肯氹你咁耐 佢都真係值得多一次機會

佢愛我呀
呢個月佢做左好多野氹我
但我自己港女 hea佢咪搞到咁
開post都係想叫大家真係唔好hea人 拖人

Kind of 錯timing
經一事長一智，唯有當上一堂。

想叫大家 唔好hea人 唔好拖人 唔好冷暴力
珍惜會氹你既人姐

佢有試過留意
但可能習慣呢啲一時三刻改唔到
我應該比多次機會或者時間佢
佢係唔想失去我 如果唔係都唔會氹我一個月啦
係我自己啲仆街性格搞到咁

睇得出樓主係好撚要面死撐嗰種人
反覆強調條仔好愛佢，好想挽留佢
依啲都只係佢一面之辭
我估都係條仔有不忠嫌疑
但又冇斷正/未黎得切再進一步
所以樓主自欺欺人唔係出軌，ex既真愛只係得佢一個，對樓主求而不得，黯然退場
唔係點會打死唔肯講具體發生咩事
因為講左就自打嘴巴，好瘀皮

就算條女hea覆都係有覆
如果個男人真心想挽留
最少都努力到俾條女block柒先收皮啦
越黎越覺得你只係響度自high咋

開post原意都係想同大家講
珍惜會氹你既人 比下機會大家咁啫

屌啦性格習慣呢啲大多數人一世都改唔到

咁起碼都比下機會人慢慢試下改變啦
唔係一兩次就分手

總之都係溝通啦 唔好hea人唔好冷暴力唔好拖

你係就自己變到唔介意算鳩數啦

樓主真係莫名咁乞人憎：我係唔講咩事吹咩，總之就點點點啦! 個死撐性格出哂嚟。

我都奉勸樓主你千祈唔好原諒及珍惜你男朋友同將來會氹你一個月嘅男仔，可以就盡量唔好再拍拖，自己摺埋收皮就OK,唔好繼續害人受你氣，明唔明？

乜都賴錯timing
樓主講到明返去當時一樣會咁hea啦
因為佢話自己當時係咁港女

真 追咁耐post 係咁講守信守信

佢成日覺得應承完做唔到都冇辦法，鬧返我應該要體諒佢
但係我唔明點解講完又唔做，咁一開始唔好講咪得
講完又反口，次次都係咁

鬧交o個陣應該都係狂 spam 「但係你應承過我」
然後無第二句
然後而家話溝通

係呀溝通下會解決好多不必要矛盾
但係樓主根本就零個溝通能力

冇追post，我淨係知兩個人相處上唔同步/ 有人後知後覺都係錯timing，加埋再有多次都係咁既話，真係要錯多幾個人先會成長。

依到兒登黎架 所有連登都會講分手

樓上講得岩 唔好再去媾仔唔該

只限你仲有愛嘅感覺，冇愛嘅感覺只會變同情

佢對你幾好但冇咗感覺嘅話，所謂嘅好都不足以令人留低，感情嘅嘢唔係好施捨，冇咗感覺就好難行落去，雖然感覺好虛無，但呢種感覺係最重要

問極條仔做錯咩樓主都避而不談 一定唔係啲咩大件事
睇樓主啲comment 隔住個mon都feel到陣港女味講到你ex有幾咁愛佢 你又幾咁愛佢 最後咪又因為面子而唔願意去箍煲 咁樣根本唔叫愛

樓主，見你啱啱分手又話好愛對方又話好後悔好似好慘咁，我就廢事直接話你，不過我追哂成個Po都唔知你男朋友究竟唔守咩承諾，你又話唔係小事/小習慣，咁究竟係咩事呢？

啲巴絲打係咁問，你又不斷答埋哂啲內容相近嘅答案，其實你唔想講咪直接講唔講得/唔想講詳細內容，然後Pin起個留言囉，咁樣大家起碼會明白你只係想叫下春，唔使追完一大輪Po都唔知發生咩事，一頭霧水

啲人係咁問，你又係咁兜圈，男友已走轉圈轉圈哈姆共你咁款，難免睇到人有啲躁

你話想開Po警醒各位絲打要好好珍惜會努力氹自己嘅男朋友，呢樣我Buy，但係你有個前題係大事例外，例如出軌、使用暴力，而你又話你Ex唔係衰呢兩樣，但又唔係小事，令大家好難產生代入感去理解咩事先值得俾多次機會，咩事唔應該俾

最後講多句，情侶之間雙方極少有平等，總有一個做上把位，一個做下把位，但係互相尊重始終都係要有，你講到你Ex對你咁好咁愛你，而你又愛佢，但係你分手之後竟然因為面子問題而唔去主動道歉，咁即係對方喺你心入面嘅地位仲低過你嘅面子咁你有冇尊重過佢，你又有幾鍾意佢，你自己心照啦

係咁帶人遊花園

男友要走轉圈轉圈哈姆共你

男友已走連登開Po抒發悶氣

要嘅時候唔珍惜，當要走嘅時候就想留住人，我幾有耐性都好，如果自己最愛果個人我瘋狂氹，佢係咁冷淡，到最後損失係你自己，我地男仔其實好好，只係你地要求高，你地幾難氹都氹，你地都唔俾下台階啲男仔，憑咩冷完人地之後又後悔

樓主sorry,我對上一個ex就係同你一樣，所以太過代入感。自己拎黎嘅，唔好後悔，有嘅時候唔珍惜，你班女人永遠都唔支足

利申，我講完分手之後佢後悔當初唔珍惜我

Tldr

唔係叫人原諒同珍惜
係應該叫人唔好做港女

diu咪on9就算條仔點對條女好 條女最後都係揀個有錢仔或者mk仔

唔關出軌事你都可以hea人成個月
你都幾惡頂下

我ex同你差唔多 估唔到有咁多咁既人
難信人又多要求 對你好 但你永遠唔知足
就算你有咩背景 係可以就你但你都要有sense 嫁啦
下下要人就到咁chur死人咩
樓主釋懷啦 對下個好d

其實樓主你自己都講唔到出黎
你都知 所謂你care 既事幾雞毛蒜皮
但你係冇學識去唔咁care呢d 小事
而只話去原諒 接受人道歉
你係冇諗過其實自己要求太高 咁小事都咁Care
你唔care 咁多 其實對大家先好
你以為人地道歉唔洗付出？唔會攰？
老奉咁樣要人道歉 唔識自己內化
好難同你一齊wo
終於見識到所謂港女性格

但係道歉唔係講一句對唔住就算
仲要行為有改善先得
一次又一次咁承諾但係又做唔到
咁有改善到咩？
既然係小事，咁點解咁小事都唔做？
唔做咪學下唔好應承囉
但係佢男朋友一樣冇做喎
佢咁樣真係有付出？

你為左佢打咁多字 辛苦你

咁最終即係佢唔守咩承諾
你唔鍾意佢做，但佢繼續做...
飲酒?煙?同女食飯?打機?
差好遠喎

咁出軌都要原諒

咁你收收皮先黎教人處事啦

樓主都話佢男朋友有留意，習慣唔係咁易就介戒，大把人想戒煙戒毒戒酒係咪個個真係個個都可以成功，咁易就介到。咁假設你你男朋友，你女朋友同你嘈唔鐘意你做哩樣野，你唔通話同佢講：「我係戒唔到嫁啦 唔鐘意啊？分手囉！」咁樣，你就會原諒佢，繼續同佢一齊唔嬲？

咁佢都唔會肯定自己一定戒到，但佢知你唔鐘意，想你開心先話戒。戒唔到就即刻屌9人話唔守承諾。 真係搞笑，你有無真係幫過佢令佢容易啲戒到唔做哩樣野？ 你真係有無體諒過佢？

咪撚影衰港女個朵啦你
你自己西就西啦
又話好後悔跟住又唔肯氹番人
又話個ex點點唔守承諾但又唔講咩事
唔駛睇都知一定係小事你自己都知理虧
放過人啦你

樓主好痴線 逼人改性格習慣
仲話咩人地肯氹你就要比多幾次機會人
其實你憑咩要人改呢，憑咩比機會人呢
呢點證明你根本唔愛你個ex
唔肯去試下包容體諒，一味要人迎合你
改唔到就西人面成個月，到人地頂唔順先黎後悔

大家屌我都唔緊要
因為我知道自己有問題
慣左人地要就我
至於我發生咩事 我抵唔抵死 就可以任你地講 因為我自己都知自己係唔抵幫。

開呢個post都係想話比大家聽 溝通好重要 唔好冷暴力同埋hea人咁姐
同埋唔好咁易講分手 溝通左幾次先，如唔係就好似我咁 唔抵可憐。

有承諾但有一下做唔到其實常見
你下下expect 佢 你一講完佢就改好以後唔犯？
你上完一堂係咪就識晒記得晒所有野？
你可能做到但咪撚expect 人地做到
將做唔到果下就無限放大 做到既你又唔會察覺
都話改變
姑勿論你要佢改既野有冇必要 是對是錯
定純粹就返你個人喜好

講真 小小野就逼人改 你乜水啊 你唔識就返人
比人保留返自己既特色 自己空間？

點解小小事一定做到？
小事就代表易改？絕對唔係
有時小事 更多係習慣 自然動作咁去
有d psycho 研究講話就算係voluntary 既動作同決定 都係大部分係用人既習慣 慣性黎反應
即係如果你要佢改 就算係少少野 其實都唔易
要練習要記憶要cost
係你既諗法入面 對人既能力離晒地

而小事暗示多
你有好多小事要佢改
一多就會唔記得嫁啦
我唔係話呢個係一個令你forgive 佢所有野既原因
但無謂逼到人地咁緊
小小野都咁著重 你估你又好完美？
要數你大把野數啦
就算數唔出 其實係比你傷到當下就原諒左你
冇放入心 而你就下下放入心入面 計人地有幾愛你
痴撚線 計咩姐 我愛你就愛定你做咩要計較咁多

仆街 唔應承咪又比人話廢物 小小野都唔改 又心淡
又乜又乜 正宗答又死唔答又死 收收皮啦
你唔可以唔好問出黎 要人應承？
淨係識諗人地可以點做點做 自己就企係度
你唔可以降低下自己expectation 既？
明知人地唔一定好做得到 死要chur 人應唔應承
唔識欣賞人地改變 只見到人地唔達標
都係果句 你邊撚個姐？ 憑咩要人改變咁多
憑咩下下跟你標準做野 佢收左你錢打你工？
而你就唔可以就下人？
你大可以轉為多d 提點佢 一犯錯就簡單講返
你咁樣會令我唔舒服 唔好咁做啦
如果真係覺得麻煩 你語氣再認真d 用多d 力
講明你好介意 咁就夠
而唔係小小野都要人跪又應承又發誓

但如果你小小事 次次都咁上心 咁點同你玩啊
最多真係叫做唔夾 咁多野改值得分開啦

同埋道歉絕對係一種付出 對我而言
因為我唔會得個講字 言出得既我一定會做
做到點又一回事 咁多變數

雖然大家都講得harsh d
但樓主都睇完 上心知返問題後 唔好太介意自己
重新出發啦 對下個好d
我相信好多個男仔一樣 有咁既經歷 其實好激心
先會講到咁激動 直指出問題係你度
大家都向前望 成為一個更好既伴侶啦

條友好痴線 唔好應承都講得出係一個option
已經顯示出佢唔識企對方角度睇
我總結到港女最明顯一個特徵係
佢成日問到d問題 而你答咩都死 永遠唔會心滿意足
而呢樣係因為佢對另一半有過高幻想 同唔識體諒
要下下讀心知佢諗咩
讀心既少 體諒你唔識體諒人既更少
真係玩死另一半

我唔知佢所講嘅嘢到底係咩
因為樓主一路都冇講過對方應承咗佢啲咩
我亦都唔知件事嘅難易程度
但係承諾係一件好神聖嘅事
如果未必做到 一開始就唔好講我點點點 我會點點點 我一定點點點
我寧願佢話我未必做到 但係我會嘗試去做 咁樣反而更加好 唔會俾個虛假嘅承諾人
如果係個人習慣 我亦都覺得冇需要去改
我都試過俾人逼我唔準食咁多甜野 逼我要做運動
雖然我做到 但係我明白咁樣會好唔開心
你所講嘅道歉係付出係因為你行為上會改善
但係無可否認有啲人道歉淨係會講 但係行為都係冇改
當你有試過人哋應承你嘅嘢做唔到 然後仲要不停搵藉口講點解做唔到 而且完全唔覺得自己做唔到係有問題 你就會明點解兌現承諾係咁重要
你都識講一言既出你就一定會做啦 會做嘅人我會欣賞佢 但係樓主話佢男朋友唔止一次冇做到 咁唔通真係冇問題咩？

有樣野請信我 依家或者你好理性咁覺得
答未必做到但努力改 係一個好答案
現實中一定唔係咁 你會覺得我對待得唔夠認真
先會連承諾都比唔到 又唔開心一陣
然後到下次再犯 你只會話你都冇心改
之前連答應實我都唔肯 更心淡仲衰過本身情況

做唔到既承諾就係虛假既承諾？大錯特錯
除非佢一開始就存心冇打算完成
唔係你咁形容 係污名 沾污緊人地對你既愛同付出

其實個問題係可以係你度
點解小小事都咁care 要求人地改 最好下承諾
而唔係第一反應係諗下人地有咩難處 有咩不可抗力
可唔可以體諒下將就下
要求得太多 都係拒絕付出既一種

有時小小事你都要求人地最好用神聖既方式回應你
其實你一要求得人地既承諾 就反映到你既性格
有幾咁demanding

我冇主動要求承諾
如果係小事 都人地主動用承諾回應我 我當下閘住佢
因為冇需要咁辛苦 大可以慢慢改
更多一樣野 係我唔會對人地小事有過高要求

其次 你話人地不斷搵藉口
但你係咪肯定係藉口黎 唔係真正原因？
藉口既定義係用黎開脫罪名但其實唔合理
我覺得有時一半半
簡單講 你會激化咁諗一個最ideal既可能性
你可以再早d 做點點點處理
但有冇諗過咁處理唔係佢習慣 要時間改

就算佢應承完你 當佢犯錯既時候 你有冇為佢諗下原因 諗下佢有咩困難 諗下要求會唔會太高
定你只係質問 然後聽佢解釋 然後批判佢係咪有一絲機會係藉口
後者既話 你係好差既伴侶

就算承諾完你 責任都唔一定係晒人地身上
你接受佢既承諾 有過高期待 你都有問題
如果唔係 你叫咩拍拖愛人 出錢做老闆算啦 一買一賣

咩時候真係要承諾呢 出軌後既承諾唔討論
一係個人道德低線
二係有陋習 會傷害到佢本人或其他接觸佢既人既陋習
呢d 先值得所謂神聖既要求
神聖得就係要無私 唔係用係就你d 小習慣上
佢犯既時候唔係唔耐煩佢
而係想佢改好 講d 野教化下提點下
如果判斷到佢冇意改咪放棄佢 但頭也不回啦
錯過既就錯過
你更加唔應該亂要求
你亂要求就接受人地亂答應

你只講左一個經驗 有一個人冇心兌現承諾
我明既唔係兌現承諾既重要性
而係有有心盡力兌現承諾既重要性
Feel 到佢冇心就飛左佢啦

而個人雷點既 真係睇你修行 夠唔夠愛佢 睇你性格
我都會有個人既要求既 但我都盡量唔要太多承諾
如果雙方都做到寛人嚴己 先係對對方最好

啱啱追返見到原來係巴打你個ex對你嘅影響
咁我明點解你會咁講啦
我唔知你個ex要你改啲咩生活習慣 可能係戒煙？ 戒打機？ 甚至係戒䟴腳？
但係如果你眼中嘅小事係呢啲習慣 我可以同你講呢啲絕對唔小事 要改正習慣係好困難嘅大事
小事係一啲對方做唔到你唔會嬲嘅嘢
例如有一次我哋睇唔到一套電影 佢應承我話買碟陪我睇返 結果最後冇買仲呃我話買咗
又例如有一次我見到Orlandor 個Harry Potter 主題公園起緊新嘢 之後同佢講不如下次去玩 佢話暑假帶我去 結果竟然同我講佢講吓架咋
再例如佢應承我唔會like 其他女仔嘅post 結果俾我發現佢有like 仲要話係人哋用佢部電話like 自己張相
呢啲嘢的確係小事 佢做唔到我唔會嬲 但係我嬲嘅係佢背棄承諾呢個行為 非常之差 我寧願佢一開始就唔好應承 唔好沾污咗承諾呢件事
同埋我唔知你嘅情況係點 體諒係要用喺客觀環境你控制唔到嘅事上 如果係自己主觀地唔做就唔好濫用體諒呢個字

其實我自己都會諗
我咁重視承諾 咁唔鍾意人呃我
咁點解一個滿口謊言 咁唔重視承諾嘅人會值得我鍾意
但係有得解釋架咩？我愛佢咪就係單純愛佢個人
我自己都冇辦法架
所以我先會覺得唔好應承實會點 咁佢嘗試但係做唔到都唔會變咗背棄承諾
我當下可能會有啲唔開心 但係我以後都會感激佢冇俾一個假承諾

可能我相信佢 亂咁接受佢嘅承諾 係錯架啦
如果唔係就唔會俾機會佢傷害我
可笑嘅係有好多嘢我都冇要求佢點 而係佢主動應承嘅
聽果時好開心好感動 最後咪變成笑話
可能我個frd果句真係精警 唔好咁易俾人感動 唔好咁快俾人屌

可能好多人都在意到底我男朋友做左啲咩
但其實真係開post想同大家講 唔係去到解決唔到 咁咪比一兩次機會大家再試下。唔洗搞到分手咁嚴重。
至於係咩事 可能個嚴重程度每個人都有唔同睇法，但都係想同大家講 如困對方真係好有心氹你 又表現出知道錯。咁點解唔比次機會大家呢？
開post都最最主要想表達呢樣野，姐係對方肯盡力修補關係，咁咪試下。
但重申：有第三者呢啲就可以直接收皮

對唔住絲打
其實以上既說話 我都係想同ex 講既野
其實未必用到你身上 語氣好重 但我都好痛好想講
但上次佢又講分手之後頂唔順佢 隔兩日就崩潰一次
我頂唔住 佢成日要我比承諾發誓咁
有次守唔到佢又崩潰一次
有次我回絕佢但應承會改 要比時間我
又同佢分析話 咁既事一定會發生 好似依家發生左
甚至以後都有機會發生 但我會努力 盡量減少
佢就係唔聽發晒脾氣 係要我講絕對絕對唔會犯咁
最後 我都唔記得點收科 但我記得有企硬要佢接受
點都唔承諾

但我真係冇咩花花腸子 言出必行盡力做果d 人黎
我唔鐘意又唔識tum人同講大話
更唔會勉強大家
點解唔信我 成日咁多野諗 定睇唔起我 直接講囉
因為呢d 分開我冇野 但唔好拖泥帶水

最後佢又講分手 我直接斬纜話我地冇可能以後唔好再溝通
兩日未過 佢話佢好掛住我 我話你搵過下個啦
其實我都好掛住佢 但要狠心 我地太唔夾啦
我亦就左佢好多好多 我重有好多野想同佢講
好似上面果堆 但算啦夠啦

絲打要相信愛情啊

有陣時你肯去解決唔代表對方都肯
我以前都唔係好識體諒佢
成日發脾氣成日扭計
但係後嚟我明佢都好辛苦 大家有傾過 學識體諒佢
佢呃我都唔緊要 唔遵守承諾都唔緊要 一次次因為愛佢而同自己講唔好介意
但係換嚟嘅係咩？ 係佢唔要返我轉頭
我一直都肯盡力去修補關係 佢就不停推開我逃避我
每一次明明大家都有錯但係就我不停咁俾佢鬧
我就不停因為佢嘅說話而改變自己 佢話唔想我講嘅嘢就唔會係佢面前講 佢話唔想我咁在意佢成日管住佢 我就少啲搵佢 之後又話我唔夠關心佢咁我就關心返佢多啲 每次都可以有唔同嘢要求我 做完一樣又有下一樣 每次都話做到佢就唔會唔要我 但係隔一陣又有新一樣要求 我話唔想就係度講 咁分手 睇吓幾時分手
佢就依然繼續呃我 我欣賞佢肯為咗我減少咗亂咁承諾又唔做 但係我都好希望佢可以改埋講大話呃我
我修補關係 佢就翻舊帳stalk我個ac攞返我以前講過嘅嘢去鬧我 唔睇我為咗佢改變咗啲咩 我明明就已經冇再係佢面前講 我應承得一定做到
我都好想同佢修補關係 但係佢唔肯我又有咩辦法？
話我傷害佢 但係有冇諗過佢對我係心理同生理上嘅傷害都有
唔係因為愛佢我點會唔肯放棄佢

明白 咁你男朋友仆街好多 但佢有冇補返比你
佢咁操守都唔太好 但佢有冇d 佢講得出又做到先？
我覺得佢間鐘一兩次係咁就其實可以體諒下
但我明有時一件事足夠你心裡面有條刺
我對第一個ex就係一件事夠令我心淡 永遠有條刺
最後分手
但人生就係一個不斷放下包袱既過程
我諗下個對我做同樣事情 我都冇第二個咁咁介意
我都唔知唔執著係好事定壞事

而ex要我改既有好多野 特別安全感方面 好多細節
出街守時 無論任何原因遲多30分鐘即死

我都唔會亂認承人話拍拖 成日chur我表達愛意
但我真係唔係咁多情緒既人 又唔多浪漫 好辛苦

你講既情況唔同 男既都冇心氹返你
只有你付出 你見佢做一件仆街野既時候就好走啦
佢呢d 極品唔值得被愛 留比下一個啦

講咩對唔住吖 我明你因為你ex應該會好大陰影架 我自己都係
見到你寫佢又講分手 佢係唔係成日都同你講分手 有咩就話咁分手啦
如果係呢種我明果種傷害係點 佢每講一次就好似插你一刀咁
我覺得你已經做得咁足 佢都唔信成日咁多嘢諗 可能真係唔係咁好
我自己都係由第一次發現佢呃我先開始不停爆 由之前都係講下笑咁問佢會唔會唔要我搵第二個 變到真係好唔信佢 佢去邊唔同我講我都會發癲
佢都有叫我要搵過一個好過佢嘅人 但係邊有咁易做到 我愛佢愛到已經唔識愛自己

我都有問過佢有冇嘢佢講完係有做 結果佢答到 兩件事 可能係佢應承過嘅幾%掛
遲到就算啦 佢都有話過如果搵我會試吓早啲醒 不過佢做唔到咪由佢瞓耐啲囉 去到佢屋企樓下佢仲瞓緊都試過啦
可能我太在意佢啦 每次去搵佢我都會較幾十個鬧鐘等自己一定會醒到 之後搭第一班車去佢度 因為我真係好想多啲時間陪佢

我都有諗過不如算 喺佢呃我話約咗朋友但係其實過咗香港同一大班女食飯嘅時候
但係我冇辦法 我真係好愛佢 我解釋唔到點解佢追我但係我愛佢多啲
我寧願扮唔知佢呃我 我都唔想佢走

係就係呢種
不過我又衰 之前講過一次分開下咁 因為我覺得太攰
我係好少喊既人 都比佢整喊兩次好攰好攰
之後比佢追返 承諾佢以後唔會講
而佢就有權利講一次 但我會追返佢
之後 佢就日日將分手掛係嘴邊
有一日好覺得好奇怪 開始會介意佢咁講野
覺得唔對路 心入面默默開始數3次
比3次機會佢再講笑或半認真咁講分手
之後其實都唔止三次 我次次都同自己講
呢次唔計 佢真講笑姐 佢係情緒化d姐
佢唔係咁既意思
直到最後一次 係餐廳 佢又講分手冷靜
我就笑住同佢講 我比一次機會你收返你頭先講既野
佢似唔多理會轉話題 冇收返 我就下左決心
再對上次又有小事發生佢又黎料
佢又講冷靜下可能一個星期 我話 唔好啦分手啦
你咁好出面大把世界
落車啦 我安好 一下就忘記左你
之後佢想道歉定乜野 話放生我 講對唔住
我心諗 屌好撚侮辱 唔理佢
對乜撚唔住 我都話左付出唔係問題 我甘之如飴
你依家講對唔住搞到我好似傻仔咁付出
我做既都係出於承諾 出於愛
唔係因為你係可以比到d 咩我
再之後佢又打比我之類 我cut 線 唔想同佢講野
唔想再諗 我地夠啦 唔想再咁多情緒

我識愛自己 所以狠得下心
絲打都要愛自己先 咁另一半先覺得你值得愛
一太卑躬屈膝就要好走 我地仲年輕大把時間
但短時間內好驚好唔識搵下一個係真既
我都交唔到心去搵下一個 就算佢咁傷害我

但覺得愛人地愛到發癲爆炸既時候
就係時候停下 要走啦
因為已經愛都變成傷害大家既刀
好似 只是太愛你 咁 好應景

其實我有3次諗過不如算
第一次係佢喺我瞓緊覺嘅時候硬上我 我果時有種自己好似一個飛機杯咁任佢插佢想幾時插都得 而且果排佢惡咗好多 鬧我都鬧得大聲啲 好似食咗隻豬就唔使再珍惜我咁 我有諗過自己係咪俾錯人
但係佢已經有道歉 望住佢我就好似失去思考能力咁 所以我覺得我唔介意
第二次係我上面講佢瞞住我同一大班女仔食飯嘅時候 因為佢對上一次呃我果時已經應承過我唔會再呃我 佢咁樣令我開始諗佢係咪有好多呃我嘅嘢冇俾我發現 我仲可唔可以信佢
但係我選擇咗冇揭穿佢 我唔想面對 我寧願繼續落去
第三次係佢呃佢屋企人唔出街但係其實同我去倒數 明明佢哋就冇唔俾我哋出去 點解咁都要講大話 我嗰陣時好想問佢 咁你有冇呃我 但係我唔敢問 如果佢係答有 咁咪即係我要面對真相 如果佢答冇 咁佢已經係呃咗我啦
所以我繼續扮冇事 我同自己講 佢連屋企人都呃 咁其實呃我嘅都唔係咩大事啫

但係我諗返其實佢都有就我好多
有一次佢應承同其他女仔影相果時會保持距離 之後我同佢講post相之前可唔可以俾我檢查下 佢直頭就冇post相 我果時真係覺得佢好重視我感受
而且佢應承會氹我瞓覺都真係會氹我 只係有陣時太忙太攰先做唔到
同埋我有嘢搵佢 佢都唔會唔理我
仲有好多嘢佢都有就我 所以其實我就吓佢都唔緊要啦 佢有時壓力大咪俾佢鬧我發洩吓囉
因為我真係好珍惜呢段感情 可惜佢唔係咁諗

睇哂你啲野 都真係好sad
其實如果你係我 你會建議用咩心態去再信多次對方
even佢已經做錯第二次

要講出嚟 話俾佢知點解你信唔到佢 好似我咁收埋唔講應該好快會逼死自己
同埋真係要睇佢有冇心去做 佢係真心你會感受到

所以其實真係溝通好重要
我都係咁 我淨係話我信唔到佢 但都冇話試下一齊解決或者再比多次機會佢改 所以就搞到佢都頂唔順

識咁諗都好既 珍惜下個啦

想知係咩事係因為想知你既要求合唔合理唔合理既話根本你嗰一兩次機會都唔洗俾，無人會稀罕。
上面有位絲打講承諾係好神聖，但係唔知係咪樓主無理死chur要對方改先焗住應乘所以唔知咩事根本評論唔到，可能好少野但講到承諾先發到好大

認同樓豬所講，如非涉及暴力同出軌問題，不論男方定女方，都應該好好諗清楚，是否需要極端至分手。感情就係包容同體諒對方嘅缺點/錯誤，唔應該以次數去計算對方錯幾多次而考慮原唔原諒對方！

當然都明白人有情緒時需要發洩，但發洩嘅手段好多，如果因為矛盾而暴力分手，受傷嘅係大家。即使真係過唔到自己嗰關，決定要分開，最少面對面心平氣和，俾對方一個辯解嘅機會。就算最後傾唔掂，相信愛你嘅另一半會理解，就當係最後嘅道別，俾對方一啲心理上嘅緩衝。

利伸分手一個月⋯

臭閪 當自己法國公主？

咁即係生活習慣上嘅事?

即係點
偷偷地食m記定瞞住你同女仔出去先?

岩呀
我想表達大概就係咁既意思
我抵唔抵屌？我一定抵屌。
所以開post話比而家可能想分手既男仔或者女仔聽
溝通好重要 唔好冷暴力。對方有冇心氹返你 有冇心修補關係 你會睇得出，如果對方係有心既，咪比個機會大家，唔需要搞到分手呢個最差既結局。

有冇心氹
一眼睇得出啦

係呀
同埋啲個人習慣囉
不過你地想話我抵死就話啦
我主要都唔係想講邊個岩定錯，只係想強調溝通同埋睇下對方有冇心修補，如果有先比機會大家。